{
  "table_info": {
    "table_columns": [
      "honap",
      "honap_angol",
      "datum",
      "honap_szam",
      "homerseklet",
      "ertek"
    ],
    "table_samples": [
      {
        "honap": "Aug.",
        "honap_angol": "Aug.",
        "datum": "2021-08-01",
        "honap_szam": 8,
        "homerseklet": "Havi naps\u00fct\u00e9ses \u00f3r\u00e1k sz\u00e1ma",
        "ertek": 26.2
      },
      {
        "honap": "Aug.",
        "honap_angol": "Aug.",
        "datum": "2021-08-01",
        "honap_szam": 8,
        "homerseklet": "Rekord min. h\u0151m\u00e9rs\u00e9klet (\u00b0C)",
        "ertek": 3.5
      },
      {
        "honap": "M\u00e1j.",
        "honap_angol": "May.",
        "datum": "2021-05-01",
        "honap_szam": 5,
        "homerseklet": "\u00c1tlagos min. h\u0151m\u00e9rs\u00e9klet (\u00b0C)",
        "ertek": 8.6
      },
      {
        "honap": "\u00c1pr.",
        "honap_angol": "Apr.",
        "datum": "2021-04-01",
        "honap_szam": 4,
        "homerseklet": "\u00c1tlagos max. h\u0151m\u00e9rs\u00e9klet (\u00b0C)",
        "ertek": 15.0
      },
      {
        "honap": "M\u00e1r.",
        "honap_angol": "Mar.",
        "datum": "2021-03-01",
        "honap_szam": 3,
        "homerseklet": "Havi naps\u00fct\u00e9ses \u00f3r\u00e1k sz\u00e1ma",
        "ertek": 16.5
      }
    ]
  },
  "nl_utterance": "Show me the trend of the sum of values over time for different temperature metrics.",
  "refer_fileds": [
    {
      "field": "datum",
      "type": "temporal"
    },
    {
      "field": "ertek",
      "type": "quantitative",
      "aggregate": "sum"
    },
    {
      "field": "homerseklet",
      "type": "nominal"
    }
  ],
  "refer_others": [
    {
      "c_type": "task",
      "c_name": "trend",
      "c_list": [
        {
          "mark": [
            "bar",
            "line",
            "area"
          ],
          "encoding": {
            "x": {
              "type": "temporal"
            }
          }
        }
      ],
      "nl_ref_type": "explicit",
      "nl_ref_phrase": "..."
    },
    {
      "c_type": "transform",
      "c_name": "aggregate",
      "c_list": [
        {
          "field": "ertek",
          "aggregate": "sum"
        }
      ],
      "nl_ref_type": "explicit",
      "nl_ref_phrase": "..."
    }
  ],
  "generated_chart_list": [
    {
      "mark": "line",
      "encoding": {
        "x": {
          "field": "datum",
          "type": "temporal"
        },
        "y": {
          "field": "ertek",
          "type": "quantitative",
          "aggregate": "sum"
        },
        "color": {
          "field": "homerseklet",
          "type": "nominal"
        }
      }
    },
    {
      "mark": "area",
      "encoding": {
        "x": {
          "field": "datum",
          "type": "temporal"
        },
        "y": {
          "field": "ertek",
          "type": "quantitative",
          "aggregate": "sum"
        },
        "color": {
          "field": "homerseklet",
          "type": "nominal"
        }
      }
    }
  ]
}